<resources>
    <string name="app_name">bellidoserranadrianapmdm02</string>
    <string-array name="character_names">
        <item name="character_name_1">Mario</item>
        <item name="character_name_2">Luigi</item>
        <item name="character_name_3">Princesa Peach</item>
        <item name="character_name_4">Bowser</item>
        <item name="character_name_5">Toad</item>
        <item name="character_name_6">Yoshi</item>
        <item name="character_name_7">Princesa Daisy</item>
        <item name="character_name_8">Wario</item>
        <item name="character_name_9">Waluigi</item>
        <item name="character_name_10">Donkey Kong</item>
        <item name="character_name_11">Toadette</item>
        <item name="character_name_12">Rosalina</item>
        <item name="character_name_13">Luma</item>
        <item name="character_name_14">Bowser Jr.</item>
        <item name="character_name_15">Kamek</item>
        <item name="character_name_16">Shy guy</item>
        <item name="character_name_17">Koopa troopa</item>
        <item name="character_name_18">Goompa</item>
        <item name="character_name_19">Lakitu</item>
        <item name="character_name_20">Chain chomp</item>
        <item name="character_name_21">Boo</item>
        <item name="character_name_22">Bullet Bill</item>
        <item name="character_name_23">Piranha plant</item>
        <item name="character_name_24">King Boo</item>
    </string-array>

    <string-array name="character_descriptions">
        <item name="character_description_1">Es el protagonista de la serie. Un fontanero italiano valiente y de buen corazón, cuyo objetivo principal es rescatar a la Princesa Peach y proteger el Reino Champiñón de las fuerzas malignas de Bowser. Es conocido por su icónico traje rojo y su bigote.</item>
        <item name="character_description_2">El hermano menor de Mario, también es fontanero. Aunque es más alto y delgado, es algo más tímido y menos seguro que Mario, pero igual de valiente cuando se le necesita. Su traje es verde y también tiene un papel importante en la saga.</item>
        <item name="character_description_3">La princesa del Reino Champiñón. Es a menudo el objetivo de los secuestros de Bowser, pero ha demostrado ser ingeniosa y valiente en varias ocasiones, participando en aventuras junto a Mario y otros personajes.</item>
        <item name="character_description_4">El principal antagonista de la serie. Es el rey de los Koopas, una especie de tortugas con caparazones puntiagudos. Constantemente intenta capturar a la Princesa Peach y conquistar el Reino Champiñón, pero sus planes son frustrados por Mario y sus amigos.</item>
        <item name="character_description_5">Un leal servidor de la Princesa Peach y habitante del Reino Champiñón. Toad es conocido por su cabeza con forma de hongo y su actitud alegre y servicial. En ocasiones, también ha participado en las aventuras para ayudar a Mario.</item>
        <item name="character_description_6">Un dinosaurio amigable y leal, que actúa como montura y compañero de Mario en muchas de sus aventuras. Yoshi puede usar su larga lengua para atrapar enemigos y transformarlos en huevos. Es muy querido por su carácter alegre.</item>
        <item name="character_description_7">La princesa del Reino de Sarasaland. Aunque aparece menos que Peach, es una amiga cercana y es conocida por su personalidad enérgica y alegre. Ha participado en diversos juegos deportivos y de carreras de la franquicia.</item>
        <item name="character_description_8">Un personaje que comenzó como rival de Mario pero se ha convertido en protagonista de su propia serie. Es codicioso, fuerte y algo egoísta, con un físico robusto y un característico bigote en zigzag.</item>
        <item name="character_description_9">Es el compañero y supuesto hermano de Wario. Aunque se le asocia principalmente con los juegos deportivos y de fiestas, es conocido por su actitud astuta y su apariencia delgada y alta. Es el rival de Luigi.</item>
        <item name="character_description_10">Originalmente, fue el antagonista del juego de arcade Donkey Kong, donde Mario apareció por primera vez. Con el tiempo, se convirtió en un personaje propio con su serie, aunque a veces aparece como aliado en los juegos de Mario.</item>
        <item name="character_description_11">Una versión femenina de Toad, con apariciones en varios juegos de la franquicia.</item>
        <item name="character_description_12">Guardiana del cosmos y madre de los Lumas, apareció por primera vez en Super Mario Galaxy.</item>
        <item name="character_description_13">Criaturas estelares que acompañan a Rosalina.</item>
        <item name="character_description_14">Hijo de Bowser, ayuda a su padre en sus planes para conquistar el Reino Champiñón.</item>
        <item name="character_description_15">Magikoopa y mano derecha de Bowser, experto en magia.</item>
        <item name="character_description_16">Criaturas tímidas con una máscara que aparecen en varios juegos.</item>
        <item name="character_description_17">Tortugas que sirven a Bowser; algunas son aliadas de Mario en ciertos juegos.</item>
        <item name="character_description_18">Enemigos básicos y comunes en el Reino Champiñón.</item>
        <item name="character_description_19">Personaje que vuela en una nube y lanza enemigos.</item>
        <item name="character_description_20">Enemigos con apariencia de bola con cadenas y dientes afilados.</item>
        <item name="character_description_21">Fantasmas que persiguen a Mario solo cuando no los está mirando.</item>
        <item name="character_description_22">Proyectiles con forma de bala lanzados por cañones.</item>
        <item name="character_description_23">Plantas carnívoras que emergen de tuberías y atacan.</item>
        <item name="character_description_24">Líder de los Boos y villano en la serie de Luigi\'s Mansion.</item>
    </string-array>

    <string-array name="character_skills">
        <item name="character_skill_1">Salta alto, utiliza power-ups, resistencia y valentía</item> <!-- Mario -->
        <item name="character_skill_2">Salta más alto que Mario, es ágil, tímido pero valiente</item> <!-- Luigi -->
        <item name="character_skill_3">Flota en el aire, magia de protección</item> <!-- Princesa Peach -->
        <item name="character_skill_4">Lanza fuego, fuerza bruta, líder estratega</item> <!-- Bowser -->
        <item name="character_skill_5">Velocidad, leal y fuerte en tareas de apoyo</item> <!-- Toad -->
        <item name="character_skill_6">Larga lengua para comer enemigos, salta con impulso</item> <!-- Yoshi -->
        <item name="character_skill_7">Energía, gran atleta, espíritu competitivo</item> <!-- Princesa Daisy -->
        <item name="character_skill_8">Fuerza física, codicia, protagoniza sus propias aventuras</item> <!-- Wario -->
        <item name="character_skill_9">Agilidad, movimientos astutos, experto en juegos deportivos</item> <!-- Waluigi -->
        <item name="character_skill_10">Fuerza descomunal, saltos poderosos, lanzamiento de barriles</item> <!-- Donkey Kong -->
        <item name="character_skill_11">Velocidad, puede transformarse en Peachette</item> <!-- Toadette -->
        <item name="character_skill_12">Magia estelar, control de los Lumas, flota en el aire</item> <!-- Rosalina -->
        <item name="character_skill_13">Ayuda a Rosalina, se transforma en objetos celestiales</item> <!-- Luma -->
        <item name="character_skill_14">Pintura mágica, inteligencia, destreza en combate</item> <!-- Bowser Jr. -->
        <item name="character_skill_15">Hechizos mágicos, teletransportación</item> <!-- Kamek -->
        <item name="character_skill_16">Lleva máscaras, variados roles y ataques</item> <!-- Shy Guy -->
        <item name="character_skill_17">Se esconde en su caparazón, sigue patrones de movimiento</item> <!-- Koopa Troopa -->
        <item name="character_skill_18">Ataque sencillo, camina en línea recta</item> <!-- Goomba -->
        <item name="character_skill_19">Lanza Spiny, actúa como cámara en algunos juegos</item> <!-- Lakitu -->
        <item name="character_skill_20">Ataca mordiendo, se mueve rápidamente si se libera</item> <!-- Chain Chomp -->
        <item name="character_skill_21">Persigue solo cuando no lo miran, se desvanece</item> <!-- Boo -->
        <item name="character_skill_22">Vuela en línea recta, velocidad rápida</item> <!-- Bullet Bill -->
        <item name="character_skill_23">Muerde desde tuberías, a veces lanza fuego</item> <!-- Piranha Plant -->
        <item name="character_skill_24">Inmortal en ciertas formas, magia espectral</item> <!-- King Boo -->
    </string-array>

    <!-- Main activity -->
    <string name="main_appbar_title">SM Characters</string>
    <string name="main_recycler_view_card_view_title">Titulo de la card view</string>
    <string name="main_recycler_view_card_view_image">Imagen del personaje</string>
    <string name="main_snackbar_welcome_message">Bienvenidos al mundo de Mario</string>

    <!-- Character details -->
    <string name="character_detail_toast">Se ha seleccionado el personaje %s</string>
    <string name="context_menu_about_me">Acerca de...</string>
</resources>
